---
title: "Licencia de Producción de Pares (Versión legible por humanas)"
author: "En Defensa del Software Libre"
layout: post
cover: "images/covers/el-manifiesto-telecomunista.png"
---

> Esto es un resumen legible por humanos del [texto legal (la licencia
> completa)](http://endefensadelsl.org/ppl_es.html)

Ud. es libre de
---------------

* Compartir - copiar, distribuir, ejecutar y comunicar públicamente la obra
* Hacer obras derivadas

Bajo las condiciones siguientes:
--------------------------------

![**Atribución** - Debe reconocer los créditos de la obra de la manera
especificada por el autor o el licenciante (pero no de una manera que sugiera
que tiene su apoyo o que apoyan el uso que hace de su obra).](images/by.png)

![**Compartir bajo la Misma Licencia** - Si altera o transforma esta obra, o
genera una obra derivada, sólo puede distribuir la obra generada bajo una
licencia idéntica a ésta.](images/sa.png)

![**No Capitalista** - La explotación comercial de esta obra sólo está permitida
a cooperativas, organizaciones y colectivos sin fines de lucro, a
organizaciones de trabajadores autogestionados, y donde no existan relaciones
de explotación.  Todo excedente o plusvalía obtenidos por el ejercicio de los
derechos concedidos por esta Licencia sobre la Obra deben ser distribuidos por y
entre los trabajadores.](images/nc.png)


Entendiendo que
---------------

* **Renuncia** - Alguna de estas condiciones puede no aplicarse si se obtiene
  el permiso del titular de los derechos de autor.

* **Dominio Público** - Cuando la obra o alguno de sus elementos se halle en
  el dominio público según la ley vigente aplicable, esta situación no quedará
  afectada por la licencia.

* **Otros derechos** - Los derechos siguientes no quedan afectados por
  la licencia de ninguna manera:

    + Los derechos derivados de usos legítimos u otras limitaciones
      reconocidas por ley no se ven afectados por lo anterior;

    + Los derechos morales del autor;

    + Derechos que pueden ostentar otras personas sobre la propia obra o
      su uso, como por ejemplo derechos de imagen o de privacidad.

* **Aviso** - Al reutilizar o distribuir la obra, tiene que dejar muy en claro
  los términos de la licencia de esta obra.  La mejor forma de hacerlo es
  enlazar a esta página.

